var json = [
    {
        "title": 0,
        "longitude": 6.6373514,
        "latitude": 46.5194058,
        "years": [
            {
                "year": "1830",
                "images": [
                    {
                        "id": 111606,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL111702-1_1.JPG&amp;id=111702",
                        "description": "vue de l\'ancienne rue de Derri\u00e8re-Bourg (avenue Benjamin-Constant), avec le Casino \u00e0 gauche (dont on distingue le fronton), l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois et l\'H\u00f4tel Bellevue \u00e0 droite. Quelques personnages dans la rue",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 1,
        "longitude": 6.6370942,
        "latitude": 46.5195624,
        "years": [
            {
                "year": "1850",
                "images": [
                    {
                        "id": 111542,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL111638_1.JPG&amp;id=111638",
                        "description": "vue de l\'ancienne place d\'Etraz, actuelle place Benjamin-Constant, appel\u00e9e depuis le milieu du 19e si\u00e8cle et jusqu\'en 1953 place du Faucon. Sur la droite on distingue l\'H\u00f4tel du Faucon avec avanc\u00e9e en tourelle portant le nom de l\'\u00e9tablissement et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 une maison avec une petite place orn\u00e9e d\'une fontaine et de bosquets. Plusieurs groupes de personnages aux alentours de l\'h\u00f4tel, en particulier des dames en crinoline et des enfants jouant au cerceau; descendant la place, un fiacre avec un couple \u00e0 l\'int\u00e9rieur. A l\'arri\u00e8re-plan, large d\u00e9gagement sur le lac et les montagnes",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1860",
                "images": [
                    {
                        "id": 118304,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL118400_1.JPG&amp;id=118400",
                        "description": "vue sur l\'ancien H\u00f4tel d\'Angleterre \u00e0 la rue Saint-Pierre. Grande fa\u00e7ade avec une enseigne ouvrag\u00e9e en fer forg\u00e9. Une cal\u00e8che est arr\u00eat\u00e9e devant la porte de l\'h\u00f4tel. A gauche un magasin. Dans la rue, quelques passants. Une galerie se trouve sur le toit de l\'h\u00f4tel",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 2,
        "longitude": 6.632973262356199,
        "latitude": 46.51959960000001,
        "years": [
            {
                "year": "1830",
                "images": [
                    {
                        "id": 111753,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL111849_1.JPG&amp;id=111849",
                        "description": "vue du c\u00f4t\u00e9 nord-ouest de la place Saint-Fran\u00e7ois en direction de la rue de Bourg, avec le portail ouest de l\'\u00e9glise. A l\'avant-plan on distingue plusieurs personnages, en particulier un homme jouant au cheval de bois avec deux enfants, ainsi qu\'un tilbury",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1840",
                "images": [
                    {
                        "id": 111770,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL111866_1.JPG&amp;id=111866",
                        "description": "vue de la place Saint-Fran\u00e7ois c\u00f4t\u00e9 nord, \u00e0 la hauteur de la rue P\u00e9pinet actuelle, en direction de la rue de Bourg. A gauche on distingue en partie l\'h\u00f4tel de la Poste (appel\u00e9 aussi h\u00f4tel Feller), si\u00e8ge de l\'Union des Banques Suisses d\u00e8s 1922 et \u00e0 droite le magasin Wolf et Maas, premi\u00e8re maison des Postes, masquant l\'\u00e9glise dont on aper\u00e7oit la fl\u00e8che. Plusieurs groupes de personnages sur la place ainsi qu\'une cal\u00e8che \u00e0 deux chevaux",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1854",
                "images": [
                    {
                        "id": 123704,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL123800_1.JPG&amp;id=123800",
                        "description": "Vue sur le c\u00f4t\u00e9 sud-est de la place Saint-Fran\u00e7ois, du c\u00f4t\u00e9 du chevet de l\'\u00e9glise. Sur la gauche du choeur, accol\u00e9e, on aper\u00e7oit la maison Clavel de Brenles. Au premier plan, la promenade Derri\u00e8re-Bourg est anim\u00e9e par une cal\u00e8che qui passe, une famille et des personnages qui se prom\u00e8nent. Tous longent le mur d\'enceinte du jardin Derri\u00e8re-Bourg dont on voit une v\u00e9g\u00e9tation luxuriante d\u00e9border des murs, par-dessus le portail principal. On y distingue \u00e9galement un pavillon et des grands arbres presque aussi hauts que la fl\u00e8che de l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1863",
                "images": [
                    {
                        "id": 99132,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL99132_1.JPG&amp;id=99132",
                        "description": "Vue depuis la Cath\u00e9drale. Au premier plan, \u00e0 gauche, descente de la rue Saint-Fran\u00e7ois depuis l\'\u00e9glise. Au centre, dans la continuation de la rue Saint-Fran\u00e7ois, l\'ancien H\u00f4tel-de-Ville. La rue Centrale n\'existe pas encore. La partie bois\u00e9e serait aujourd\'hui l\'espace compris entre la rue P\u00e9pinet, qu\'on voit \u00e0 droite au milieu, et le passage Saint-Fran\u00e7ois, qu\'on devine derri\u00e8re le mur avec l\'arbre. Au milieu de cet espace, on voit le b\u00e2timent de la manufacture de peaux-m\u00e9gisserie Brouilhet; des peaux s\u00e8chent sur des panneaux en bois. On voit dans une des maisons une grande vo\u00fbte qui \u00e9tait l\'entr\u00e9e d\'un passage vo\u00fbt\u00e9 permettant l\'acc\u00e8s \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois depuis le passage Saint-Fran\u00e7ois. Au milieu des arbres, on devine la tour Pillausaz. A droite, l\'H\u00f4tel du Grand-Pont et sur sa gauche l\'H\u00f4tel Gibbon. Juste devant l\'h\u00f4tel du Grand-Pont, on voit le b\u00e2timent de l\'h\u00f4tel Feller et ses d\u00e9pendances (b\u00e2timent au bout du Grand-Pont) en d\u00e9molition pour permettre la construction du premier h\u00f4tel des Postes de Saint-Fran\u00e7ois (construit de 1863 \u00e0 1864). Dans le fond, \u00e0 gauche, on aper\u00e7oit la tour du ch\u00e2teau d\'Ouchy et tout \u00e0 droite, le Cr\u00eat de Montriond.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 3,
        "longitude": 6.63166,
        "latitude": 46.5198941,
        "years": [
            {
                "year": "1842",
                "images": [
                    {
                        "id": 112242,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL112338_1.JPG&amp;id=112338",
                        "description": "vue de l\'entr\u00e9e occidentale du Grand-Ch\u00eane avec l\'ancienne maison Paquier (h\u00f4tel du Belv\u00e9d\u00e8re) \u00e0 droite. A l\'avant-plan, de dos, on distingue un couple de promeneurs marchant derri\u00e8re une paysanne et une fillette. A l\'arri\u00e8re-plan on aper\u00e7oit la fl\u00e8che de Saint-Fran\u00e7ois et les tours du p\u00e9nitencier de B\u00e9thusy",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 4,
        "longitude": 6.6312456,
        "latitude": 46.520012,
        "years": [
            {
                "year": "1850",
                "images": [
                    {
                        "id": 119273,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL119369_1.JPG&amp;id=119369",
                        "description": "publicit\u00e9 de l\'h\u00f4tel du Grand-Pont \u00e0 la Place St.-Fran\u00e7ois, vue depuis l\'est en direction du pont et du Grand-Ch\u00eane. Deux enseignes sur la fa\u00e7ade de l\'h\u00f4tel. Plusieurs personnes sur la rue et une berline attel\u00e9e de deux chevaux devant l\'h\u00f4tel. A droite, le pont, au bout duquel on voit bizarrement une portion du ch\u00e2teau Saint-Maire. A gauche, l\'enseigne d\'une boutique de coiffeur",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1864",
                "images": [
                    {
                        "id": 146999,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL147720_1.JPG&amp;id=147720",
                        "description": "Vue du Grand-Pont depuis la place Saint-Fran\u00e7ois. Au premier plan, le chantier de construction de la deuxi\u00e8me maison des postes. En arri\u00e8re-plan, la place Bel-Air et, au fond, la tour de l\'Ale.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1866",
                "images": [
                    {
                        "id": 98304,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL98304_1.JPG&amp;id=98304",
                        "description": "Vue g\u00e9n\u00e9rale du Grand-Pont depuis Saint-Fran\u00e7ois.  A droite du pont, on distingue sur une maison un panneau avec l\'inscription: \"photographie\", il s\'agit de l\'atelier d\'Andr\u00e9 Schmid.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1867",
                "images": [
                    {
                        "id": 98262,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL98262_1.JPG&amp;id=98262",
                        "description": "Vue sur le Grand-Pont depuis Bel-Air",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1869",
                "images": [
                    {
                        "id": 98265,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL98265_1.JPG&amp;id=98265",
                        "description": "Vue sur le Grand-Pont depuis le Grand-Ch\u00eane.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 5,
        "longitude": 6.6312537,
        "latitude": 46.5209214,
        "years": [
            {
                "year": "1865",
                "images": [
                    {
                        "id": 99284,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL99284_1.JPG&amp;id=99284",
                        "description": "None",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 6,
        "longitude": 6.6387091,
        "latitude": 46.521268,
        "years": [
            {
                "year": "1830",
                "images": [
                    {
                        "id": 117204,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL117300_1.JPG&amp;id=117300",
                        "description": "vue de la glaci\u00e8re de la Caroline et du th\u00e9\u00e2tre de Marterey, \u00e0 la rue Langallerie. Au rez-de-chauss\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre se trouve un caf\u00e9 dans lequel entre un couple. Un autre couple s\'en approche. Une femme et deux hommes se tiennent au premier plan, pr\u00e8s de la glaci\u00e8re. Un des hommes a une hotte au dos",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1840",
                "images": [
                    {
                        "id": 113207,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL113303_1.JPG&amp;id=113303",
                        "description": "la Cit\u00e9 vue depuis la Caroline. A l\'avant-plan on distingue la rue de la Caroline avec quelques promeneurs et sur la droite le d\u00e9part des escaliers. A l\'arri\u00e8re-plan on aper\u00e7oit l\'ancien Hospice cantonal (Coll\u00e8ge scientifique), les maisons de la Cit\u00e9 et la Cath\u00e9drale",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1849",
                "images": [
                    {
                        "id": 113084,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL113180_s_001_1.jpg&amp;id=113180",
                        "description": "vue de Lausanne depuis la place de l\'Ours avec la douane de Marterey \u00e0 l\'avant-plan, \u00e0 la jonction de la Caroline et de la Solitude (rue C\u00e9sar-Roux actuelle); plusieurs personnages autour de la douane et sur la rue de la Solitude en direction de la Cit\u00e9, ainsi qu\'un char transportant un tonneau d\u00e9bouchant de la gauche. A l\'arri\u00e8re-plan on aper\u00e7oit de gauche \u00e0 droite le ch\u00e2teau et la rade d\'Ouchy avec quelques bateaux \u00e0 voile amarr\u00e9s, l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois, le Grand-Pont avec ses deux rangs d\'arches, et la Cit\u00e9 avec la Cath\u00e9drale (en particulier le beffroi, le chevet et la tour-lanterne), l\'ancienne Acad\u00e9mie, le Grand Conseil et le ch\u00e2teau Saint-Maire. Au fond, le lac et les montagnes",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1862",
                "images": [
                    {
                        "id": 98484,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL98484_s_001_1.jpg&amp;id=98484",
                        "description": "Vue prise depuis la tour-lanterne de la cath\u00e9drale en direction de la Caroline. Au premier plan on voit le haut d\'un clocher, puis le talus de la promenade de la Solitude bord\u00e9 d\'arbres et \u00e0 droite, deux maisons sur la rue Caroline. Sur la gauche de l\'image la rue C\u00e9sar-Roux et le b\u00e2timent de l\'ancienne Douane. On distingue, derri\u00e8re la douane, la place de l\'Ours, la rue du Bugnon et le p\u00e9nitencier de B\u00e9thusy. Sur la droite de l\'image, la partie sup\u00e9rieure du faubourg de Marterey. A l\'arri\u00e8re-plan, au milieu de l\'image,  on distingue la colline de Bellevue et le ch\u00e2teau de Bellevue.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1868",
                "images": [
                    {
                        "id": 135952,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL136672_s_001_1.jpg&amp;id=136672",
                        "description": "vue sur la Cit\u00e9 depuis le sud-est, plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis la rue Caroline. Au premier plan, la rue Caroline, qui monte doucement, bord\u00e9e de part et d\'autre d\'un muret. L\'un des c\u00f4t\u00e9s a une ouverture, munie d\'une barri\u00e8re masqu\u00e9e par un arbuste. L\'autre c\u00f4t\u00e9 est interrompu par une ouverture, \u00e9quip\u00e9e d\'un banc et menant \u00e0 un escalier qui descend vers le vallon du Flon. Sur cette route, plusieurs passants: \u00e0 gauche, deux hommes discutant, puis deux femmes montant l\'une avec une hotte et un panier, l\'autre avec un baquet sur la t\u00eate; \u00e0 droite, deux femmes descendant, charg\u00e9es d\'une hotte. Au deuxi\u00e8me plan, derri\u00e8re quelques arbres feuillus, la partie sud de la Cit\u00e9, avec l\'ancien h\u00f4pital, l\'ancien \u00e9v\u00each\u00e9, les maisons des rues Saint-Etienne, de la Cath\u00e9drale et Cit\u00e9-Dessous. Derri\u00e8re, la Cath\u00e9drale avec son beffroi et la fl\u00e8che de Perregaux. A gauche, au loin le clocher de l\'\u00e9glise Saint-Laurent et les \u00e9difices du quartier Saint-Laurent - Palud; tout au fond les montagnes du Jura. Quelques nuages blancs dans le ciel.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 7,
        "longitude": 6.6307824,
        "latitude": 46.5217798,
        "years": [
            {
                "year": "1840",
                "images": [
                    {
                        "id": 112130,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112226_1.JPG&amp;id=112226",
                        "description": "vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest. A l\'avant-plan on distingue le chemin du Pas des \u00e2nes avec \u00e0 gauche un banc sur lequel sont assis un couple et un enfant, pr\u00e8s d\'un arbre pench\u00e9 et \u00e0 droite un groupe de personnages avec un enfant se promenant sur le chemin. A l\'arri\u00e8re-plan \u00e0 droite on aper\u00e7oit les maisons de Saint-Fran\u00e7ois et de Bourg avec le clocher de l\'\u00e9glise dominant les toits; au centre la Cath\u00e9drale, l\'ancien Ev\u00each\u00e9, le clocher de l\'Acad\u00e9mie et le clocheton de l\'H\u00f4tel de ville",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1841",
                "images": [
                    {
                        "id": 112137,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL112233_s_001_1.jpg&amp;id=112233",
                        "description": "Vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest, plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis Montbenon. A l\'avant-plan on distingue une partie de la promenade de Montbenon avec quelques personnages se promenant. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue de gauche \u00e0 droite une partie de la fl\u00e8che de l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois, la tour de P\u00e9pinet (ou tour Piauliausaz) le b\u00e2timent du Coll\u00e8ge scientifique, la Cath\u00e9drale et l\'ancien Ev\u00each\u00e9, le clocher de l\'Acad\u00e9mie et le ch\u00e2teau Saint-Maire",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1844",
                "images": [
                    {
                        "id": 112140,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112236_1.JPG&amp;id=112236",
                        "description": "vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest, plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis Montbenon. A l\'avant-plan on distingue une partie de la promenade de Montbenon avec quelques personnages se promenant. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue de gauche \u00e0 droite une partie de la fl\u00e8che de l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois, la tour de P\u00e9pinet (ou tour Piauliausaz) le b\u00e2timent du Coll\u00e8ge scientifique, la Cath\u00e9drale et l\'ancien Ev\u00each\u00e9, le clocher de l\'Acad\u00e9mie et le ch\u00e2teau Saint-Maire",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1845",
                "images": [
                    {
                        "id": 112155,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112251_1.JPG&amp;id=112251",
                        "description": "vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest. A l\'avant-plan on distingue le chemin du Pas des \u00e2nes avec \u00e0 droite un grand arbre au pied duquel se tient un homme debout causant \u00e0 une femme assise, un enfant pr\u00e8s d\'elle. A l\'arri\u00e8re-plan \u00e0 droite on aper\u00e7oit la fl\u00e8che de Saint-Fran\u00e7ois dominant les toits; au centre la Cath\u00e9drale, l\'ancien Ev\u00each\u00e9 et le clocher de l\'Acad\u00e9mie",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1846",
                "images": [
                    {
                        "id": 143440,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL144161_1.JPG&amp;id=144161",
                        "description": "Vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest, plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis Montbenon. A l\'avant-plan on distingue une partie de la promenade de Montbenon avec quelques personnages se promenant. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue de gauche \u00e0 droite une partie de la fl\u00e8che de l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois, la tour de P\u00e9pinet (ou tour Piauliausaz) le b\u00e2timent du Coll\u00e8ge scientifique, la Cath\u00e9drale et l\'ancien Ev\u00each\u00e9, le clocher de l\'Acad\u00e9mie et le ch\u00e2teau Saint-Maire",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1849",
                "images": [
                    {
                        "id": 112195,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112291_1.JPG&amp;id=112291",
                        "description": "vue du Grand-Pont depuis le bas des arcades, c\u00f4t\u00e9 Montbenon. A l\'avant-plan on distingue deux maisons b\u00e2ties sur une terrasse \u00e0 hauteur de la deuxi\u00e8me rang\u00e9e d\'arcades et quelques personnages. On aper\u00e7oit \u00e9galement la rivi\u00e8re le Flon qui coule entre deux berges bord\u00e9s d\'arbres. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue le clocheton de l\'H\u00f4tel de Ville (?) et la tour de P\u00e9pinet (ou tour Piauliausaz)",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1850",
                "images": [
                    {
                        "id": 112133,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112229_1.JPG&amp;id=112229",
                        "description": "vue du Grand-Pont et de la ville depuis le sud-ouest, plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis Montbenon. A l\'avant-plan on distingue une partie de la promenade de Montbenon avec quelques personnages se promenant. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue de droite \u00e0 gauche une partie de la fl\u00e8che de l\'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois, le b\u00e2timent du Coll\u00e8ge scientifique, la Cath\u00e9drale et l\'ancien Ev\u00each\u00e9, le clocher de l\'Acad\u00e9mie et le ch\u00e2teau Saint-Maire",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1852",
                "images": [
                    {
                        "id": 113828,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL113924_1.JPG&amp;id=113924",
                        "description": "planche compos\u00e9e d\'une \u00e9l\u00e9vation, d\'un plan, de deux coupes et d\'un plan topographique. Il s\'agit d\'un travail de vacances de Louis Gonin, alors \u00e9l\u00e8ve de l\' Ecole Centrale des Arts et Manufactures, (A: en haut),  \u00e9l\u00e9vation avec cotes du pont Pichard. Le pont pr\u00e9sente deux s\u00e9ries superpos\u00e9es d\'arches: cinq au fond de la vall\u00e9e et dix-neuf dans la partie sup\u00e9rieure. Les arches sup\u00e9rieures sont plus largement ouvertes, (B:en haut, \u00e0 droite), coupe avec cotes d\'une pile. Un passage vo\u00fbt\u00e9 troue la pile au niveau de la partie sup\u00e9rieure, (C:au centre), plan avec cotes du tablier,                                                                                                                  (D:en bas, \u00e0 gauche), coupes transversale et longitudinale, avec d\u00e9tail des mat\u00e9riaux et des \u00e9l\u00e9ments architecturaux, des gargouilles destin\u00e9es \u00e0 l\'\u00e9coulement  de l\'eau des rigoles, (E:en bas, \u00e0 droite),  plan topographique de Lausanne, faisant voir le r\u00f4le du pont dans les abords de la ville. Ce plan est accompagn\u00e9 d\'une l\u00e9gende et les noms des routes principales et des rivi\u00e8res sont indiqu\u00e9s.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1860",
                "images": [
                    {
                        "id": 112216,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL112312_1.JPG&amp;id=112312",
                        "description": "vue du Grand-Pont depuis Montbenon avec la ville et la Cit\u00e9 \u00e0 l\'arri\u00e8re-plan. On distingue en particulier le beffroi et la tour-lanterne, ainsi que l\'ancien Ev\u00each\u00e9 et l\'ancien hospice cantonal (Coll\u00e8ge scientifique)",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1870",
                "images": [
                    {
                        "id": 117342,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL117438_1.JPG&amp;id=117438",
                        "description": "vue du Grand-Pont et du quartier de Saint-Fran\u00e7ois, depuis l\'ouest, sud-ouest. Au premier plan, on voit la pente, avec de la v\u00e9g\u00e9tation, des maisons et des vignes, qui descend vers la vall\u00e9e du Flon. Au centre, \u00e0 l\'arri\u00e8re-plan se dresse l\'\u00e9glise de Saint-Fran\u00e7ois. Au fond apparaissent les montagnes et des lignes de nuages dans le ciel.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 8,
        "longitude": 6.629312572198826,
        "latitude": 46.52219935,
        "years": [
            {
                "year": "1867",
                "images": [
                    {
                        "id": 98294,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL98294_1.JPG&amp;id=98294",
                        "description": "vue g\u00e9n\u00e9rale sur la place Bel-Air et le Grand-Pont depuis l\'ouest (rue des Terreaux). Au premier plan, on voit la place sur laquelle se tient un homme; sur la gauche, il y a un mur. Au deuxi\u00e8me plan, il y a un grand immeuble en demi-cercle et d\'autres b\u00e2timents sur la gauche et le Grand-Pont au centre. A l\'arri\u00e8re-plan, on distingue des b\u00e2tisses appartenant \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            },
            {
                "year": "1870",
                "images": [
                    {
                        "id": 98452,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL98452_1.JPG&amp;id=98452",
                        "description": "vue g\u00e9n\u00e9rale de la vall\u00e9e du Flon, du Grand-Pont et de la place Bel-Air depuis Montbenon, plus pr\u00e9cis\u00e9ment avenue Jules Gonin. Au premier plan on voit la vall\u00e9e du Flon, ses cultures, et ses maisons; le haut d\'arbres cachent partiellement quelques maisons. Au deuxi\u00e8me plan on trouve le Grand-Pont, des b\u00e2timents et la place Bel-Air. A l\'arri\u00e8re-plan on distingue la Cit\u00e9 avec la cath\u00e9drale et l\'ancien Ev\u00each\u00e9",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 9,
        "longitude": 6.6277182,
        "latitude": 46.5227356,
        "years": [
            {
                "year": "1870",
                "images": [
                    {
                        "id": 99230,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL99230_1.JPG&amp;id=99230",
                        "description": "Vue depuis Montbenon en direction de l\'emplacement actuel de la rue des Terreaux et de la place Bel-Air. Au premier plan, un ensemble de b\u00e2timents situ\u00e9s en contrebas de l\'actuelle place Bel-Air et \u00e0 proximit\u00e9 directe du chemin du Pas-de-Anes (nomm\u00e9 plus tard rue des Moulins), visible au centre juste derri\u00e8re le b\u00e2timent sur quatre niveaux plus combles am\u00e9nag\u00e9es. En dessus \u00e0 gauche, la propri\u00e9t\u00e9 du Bosquet. En arri\u00e8re-plan \u00e0 droite, la rue du Grand-Pont et la cath\u00e9drale.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 10,
        "longitude": 6.6296006,
        "latitude": 46.5231714,
        "years": [
            {
                "year": "1862",
                "images": [
                    {
                        "id": 99091,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL99091_1.JPG&amp;id=99091",
                        "description": "vue sur l\'emplacement de ce qui fut le Caf\u00e9 National, \u00e0 la rue Neuve n\u00b0 13. A droite, on distingue une partie d\'un immeuble \u00e0 trois \u00e9tages, o\u00f9 l\'on peut lire l\'enseigne HOTE[L DE FRANCE], sis \u00e0 l\'angle des rues St-Laurent et Mauborget",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 11,
        "longitude": 6.6336422,
        "latitude": 46.5247508,
        "years": [
            {
                "year": "1868",
                "images": [
                    {
                        "id": 98348,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/MHL98348_1.JPG&amp;id=98348",
                        "description": "Vue g\u00e9n\u00e9rale depuis la colline du Valentin en direction de la Cit\u00e9. Au premier plan, on voit les abords de la future rue du Tunnel; on voit ensuite le ravin de la Louve partiellement combl\u00e9.  La fabrique de malle vient d\'\u00eatre construite et la chemin\u00e9e doit \u00eatre celle de l\'ancien atelier m\u00e9canique Rumpf ou de la teinturerie mentionn\u00e9e sur le plan de 1871. Juste derri\u00e8re, on voit l\'arri\u00e8re des b\u00e2timents de la rue de l\'Universit\u00e9, anciennement Chemin-Neuf. Au second plan, il y a une partie de la Cit\u00e9, dont la Cath\u00e9drale sur la gauche; la place de la Riponne et le toit de la Grenette sur la droite.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "title": 12,
        "longitude": 6.63702007942379,
        "latitude": 46.5255124,
        "years": [
            {
                "year": "1866",
                "images": [
                    {
                        "id": 97253,
                        "url": "http://museris.lausanne.ch/SGCM/GetImage.ashx?FileName=SGCMImages/ImgHD/ImgDeg/C_MHL97253_s_001_1.jpg&amp;id=97253",
                        "description": "Vue g\u00e9n\u00e9rale de la place du Nord, de la placette du Tunnel, de la Barre et de la Cit\u00e9. Au premier plan, on voit des toits, dont celui du moulin du Tunnel, la chemin\u00e9e de la scierie (ancienne filature Juat), le Tunnel (\u00e0 droite), des maisons d\'habitation de la Barre et l\'auberge du Guillaume Tell (actuel Barre n\u00b0 1). Au second plan, il y a la cit\u00e9 avec le ch\u00e2teau et la porte St-Maire, une partie de l\'Acad\u00e9mie. A l\'arri\u00e8re-plan, on distingue la campagne du Valentin, la maison Riant-Mont et le Jura.",
                        "pichard": "True"
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]